「撚狗系列」出現高價收購香港舊鈔嘅詐騙手法，點玩好？

前幾日有個朋友話IG有人add佢收購香港舊鈔

佢草開唔少，小至青蟹，大至一百都有，有幾百張，平時係香港街邊檔收購好似都係比多你幾蚊咁就算，於是佢就好奇問下呢位「美國收購者」出咩價。

Ok，一問佢就高價話$500收購你一張青蟹，貪心少少就真係會中招，果陣朋友都有啲驚訝，點知佢仲加多句I hope you know that I’m from USA，果下心諗真係大撚哂咩美國佬，就憑呢句我朋友就決定撚柒佢。

問佢係咪有錢人，佢就話佢信神，即刻黑人問號…做乜撚野呀，仲有埋交易記錄，都幾有心機嘅。

Ok啦，詐騙嚟講佢主動話佢會先比錢，朋友再出貨，咁就可以減低人地嘅警剔，學到野啦～跟住朋友問佢比左錢收唔到貨佢會點，佢就話搵FBI捉你（咦，好驚喎），於是朋友就見夜眼瞓就諗住篤爆佢就去瞓。

點知佢就開始比唔同國家嘅人同佢交易嘅貨單比朋友睇，詐騙原來有咁多似係真實嘅野比你睇，唔怪得咁多人上當啦

夜呀嘛，好眼瞓，都擺低手機但又想睇下佢個戲肉，佢就係咁提出個交易程序

話會直接轉左朋友個香港銀行ac，中間要收手續費（hkd500），唔多呀係咪先，但之後佢話收唔到又要再多d手續費又點先，同埋收手續費係銀行收姐嘛，點解要叫朋友去machine機比，佢似係想用虛礙貨幣？由於最後唔知佢up乜柒又好眼瞓嘅情況下，朋友冇再覆，諗唔到點玩好

瞓醒見到佢send左一張話係香港客人嘅記錄，屌你老母做乜撚野香港人用簡體字，又神又祝福你，睇到我起雞皮

跟住上網搵下就搵到大馬都有呢啲詐騙，似係開始係香港犯案？奉勸大家小心有玩facebook/IG嘅屋企人上當，有草開舊錢嘅朋友真係等多廿幾三十年先拎去賣啦，而家青蟹只係值$12…屌

詐騙過程可以去呢個網睇下，轉載至大馬鐵飯網

幫推

佢就係呃果500?
不過總有on9 上當

射射你

咁當然叫你比完$500 ，之後佢又話有唔同嘅手續費，跟住又話乜乜柒柒架啦嘛

正常

diu 差d 中招 on 9
佢偷左我圖而家用左係自己pro pic 度

唔想再有人俾人呃呀!!!

又多隻狗係到搵食 歡迎撚狗

講到佢會Pay佐先 問佢拎staff card又有喎
不過一上網check就知搵唔到呢間嘢
再上連登睇 清楚曬 好彩無比資料佢

張證上面兩個"entrepreneur"都唔同 然後兩個都係錯😂😂😂 張嘢試吓再假啲...

係我蠢，我真係俾佢呃咗$5000。
你地鬧我又好話我on9又好我都預左。
以下係我俾佢呃嘅過程同心路歷程，可能長咗啲但係希望你哋都會睇，真係唔好俾佢呃。
我真係覺得自己意志力薄弱左好多，所以蠢咗定力唔夠......朋友send咗呢個post比我睇之後我本身都只係苦笑一下就算。我本身好少喺連登講嘢，但係見到你只係撚佢狗，冇咩真係俾佢呃咗嘅經驗，所以我都係決定講多啲詳細佢呃人嘅手法出嚟警惕下各位......唔好再好似我咁蠢中咗圈套......

話說近排真係好窮，要俾錢覆診之前嘅傷，又身邊嘅手足都冇錢，所以成日唔食飯。我有時就會比啲錢佢哋食飯，但係我近排真係好窮自己都就嚟唔夠錢。想出去又想幫手又唔得，然後喺IG見到呢個人，我同另一位朋友都有舊錢就去試吓......一開頭都有問過佢好多嘢，仔細打探咁......因為我第一下都覺得會唔會真係咁大隻蛤乸隨街跳......然後佢都係好似樓主咁講，比好多佢儲嘅相你睇。然後我就問佢你有咩證明你做過生意唔係呃人？佢就俾咗啲電話收錢cap圖同埋啲人寄錢俾佢嘅信件我睇，我就話呢啲圖我都整到啦photoshop有幾難？然後我問佢你係咩公司？佢講個公司喺google美國又真係搵到......然後我就諗係咪外國都知香港都就嚟玩完所以想儲定啲香港舊錢......呢幾個月我都已經係好灰又抑鬱，遇到呢件事就好似有個小小希望咁......所以我就一直俾佢牽住走......真係好蠢。

佢一開始會叫你比500 registration fee佢，好似喺佢公司幫你開個客人戶口咁，然後話之後就唔使比，五年內都可以一直同佢交易。都係啦，用bitcoin machine。嗰陣我完全冇接觸過任何網絡虛擬貨幣嘅嘢，我就諗係咪因為我要寄錢去外國非本地，所以用虛擬貨幣會方便啲？就俾左第一次。佢之後會話已經入緊錢去你銀行戶口，但係銀行要收手續費呀clearance fee呀tax fee呀乜錢乜錢。因為我有幾個舊嘅錢所以佢話我得到嘅金錢會係$22000，係呢個錯覺之下你就會覺得咁我每次都係比500/1000嗰啲，但係我到頭來係會賺二萬幾。所以你就會俾少少俾少少......我又不停鬧佢點解唔一開始同我講要比咁多錢先成功交易到，佢就話每個人個銀行戶口都唔同，所以收嘅錢都唔一定一樣。然後我又問佢點解要比tax?明明tax係俾政府，點解會過數俾佢？佢話係俾tax company。我問佢你嗰間係咩銀行，點會咁樣做嘢，每次俾錢都冇收據冇任何證據證明？佢話係Bank of Ameria，完晒所有交易之後佢就會比張單我。所以我話自己好蠢，因為其實我同佢嘅相處同關係一直都係不停屌佢鬧佢呃人，但係佢就一直比希望我，好似我自己一直爬落個洞咁。我一直屌佢但係又俾佢牽住走。每次同佢講嘢都會好攰好辛苦。我遇到嗰個同樓主果個好唔同，佢係咁叫我留係安全地方小心身體，日日喺度疲勞轟炸我，扮到好關心咁。然後我屌佢呃我嘅時候，佢就話我只係想做生意，點解你要咁樣諗我又話咩攞佢老竇嗰墳發誓。我就話我唔信網絡上嘅任何人(雖然我已經仆左街)。總言之佢就會不停比好多希望你扮晒好好人咁。然後喺我一個好脆弱意志力薄弱對人生毫無希望每日都問幾時世界末日嘅時候趁我病攞我命。總言之佢會同我講嘢嘅日子就覺得好攰，好唔撚想同佢繼續糾纏，但係又已經俾咗錢佢開始，你就會想繼續到底，成功拎到呢筆錢為止。真係好撚辛苦。

reg fee 500
clearance fee 2000
tax fee 1000
transfer fee 500
deliver fee 500
話咩錯過咗諸多藉口 叫我真係比最後一次deliver fee 500
咁就5000。

我真係應承咗自己，比最後500佢我就決定放棄啦，因為我真係冇晒錢。身上得返$200左右，食飯都問朋友借錢。我都要繼續維生㗎......所以我就放棄，當買個教訓一世記得自己係幾咁蠢過，敗壞一世英明。豁出去同佢講，其實我知你係呃我嘅你不如直接話個真相俾我聽其實你真係呃我錢啦我唔會報警FBI乜乜柒柒，我只係想知真相。佢話因為有啲問題所以呢個交易係取消左搵唔番，怪我拖太耐。佢就扮晒可憐話因為之前果22000佢已經入咗錢，但係而家呢筆數冇咗，佢都損失左金錢。我就不停鬧佢點解咁大間銀行會無啦啦冇咗咁大嚿錢？然後會唔知發生咩事？咁樣係完全唔合理，佢話佢都唔想。然後佢成日會話返我唔understand佢立場，我就話咁你都完全冇明白過我感受呀？我唔係啲咩有錢人，我只係一個好撚窮嘅學生，我唔需要你明白我。只係要你俾返啲錢我。佢仍然係會話佢唔係呃我，但係佢見我開始講到報警同埋我開始知啲真相，佢就叫我俾第二個銀行戶口佢，佢入$22000+$5000俾我。咁我已經豁咗出去啦，我已經在冇嘢可以輸......就俾咗個戶口no.佢。佢之後又改口話淨係可以俾返5000我，我問佢點解你而家可以比到5000我，但係當初就要我入咁多錢先可以拎到你嘅22000？佢話呢啲都係銀行嘅手續，佢都唔想，又話我唔明白佢。總言之就喺度推卸責任。我話我呢一個月同佢不停糾纏浪費嘅時間車錢心力都已經唔止5000啦，佢就話佢會比多$1000我補償喎，話佢公司有的是錢。而6月15日就係佢話會俾錢我嘅日子^_^我就睇吓佢會點，再冇嘅話我就直接比呢個post佢睇，同佢講網上面已經傳開晒，大家已經知咩事，你已經無辦法再繼續呃人。

好多謝你睇到呢度，其實呢個都唔係最詳盡列晒所有嘢嘅版本，一個月真係好撚長。呢一個月真係過得好痛苦好又同唔到其他人講，我知我真係好蠢，呢$5000本身可以幫到更多手足或者買飯券比佢哋食飯，呢件事我真係一個人都唔敢講，我覺得好撚柒咩自尊心都冇晒。係人生最失敗嘅一件事，我真係唔想大家步我後塵......祝各位手足平安同思路清晰...............

絲打唔好唔開心
冇錢可以搵返
最緊要自己經歷過呢樣嘢

我以前讀書都比人呃過幾萬
係街比人叫停捐錢都傻下傻下咁捐
直到有一日我叫自己內心強大啲
同埋所有關於錢嘅事先上網搵資料

呢個我之前都差啲信
但上網search完有騙術就唔會上當了

你呢一刻窮唔緊要
下一秒要學精啲 同埋比心機賺錢

好耐啦呢個post, 希望多啲人睇到

絲打，仲有呢

唔好以為連登/呢場運動大家好有愛
就咁易信人

呢個世界真係好多衰人㗎

佢正式block左我whatsapp同ig luuuuuu~

頭先有呢D account follow我所以先上黎開post
張卡可以試下做得再假D
晶片又會印上去咁得意
仲有係United States而唔係United State囉

有個叫mrvictor10既人exactly一樣情節叫我同佢trade
大家小心